[
  {
    "1": "HTML",
    "2": "CSS",
    "3": "JSS",
    "4": "HTTP",
    "question": "Jaký z těchto jazyků je základem pro webové stránky?",
    "correct": 1
  },
  {
    "1": "George Washington",
    "2": "Abraham Lincoln",
    "3": "Thomas Jefferson",
    "4": "Benjamin Franklin",
    "question": "Který americký prezident je nazýván jako otec kryptografie?",
    "correct": 3
  },
  {
    "1": "Colossus",
    "2": "Enigma",
    "3": "Bomba",
    "4": "Atbash",
    "question": "Jak se jmenoval stroj prolomený Alanem Turingem?",
    "correct": 2
  },
  {
    "1": "Bloková",
    "2": "Proudová",
    "3": "Asymetrická",
    "4": "Hybridní",
    "question": "Lucifer je šifrovací systém, kterého typu?",
    "correct": 1
  },
  {
    "1": "1967",
    "2": "1977",
    "3": "1969",
    "4": "1982",
    "question": "Ve kterém roce byl předložen první návrh RSA?",
    "correct": 2
  },
  {
    "1": "World Wide Web",
    "2": "World Wide Word",
    "3": "World Wide Webs",
    "4": "Wide World Net",
    "question": "Co znamená zkratka WWW?",
    "correct": 1
  },
  {
    "1": "TOR",
    "2": "Google",
    "3": "Safari",
    "4": "Firefox",
    "question": "Přes který z těchto prohlížečů byste se dostali k dark webu?",
    "correct": 1
  },
  {
    "1": "Unix",
    "2": "Windows",
    "3": "Linux",
    "4": "MacOS",
    "question": "GNU v kombinaci s jádrem od Linuse Torvaldse tvoří, který operační systém?",
    "correct": 3
  },
  {
    "1": "Rust",
    "2": "C",
    "3": "Fortran",
    "4": "Pascal",
    "question": "Který z těchto programovacích jazyků je nejstarší?",
    "correct": 3
  },
  {
    "1": "1977",
    "2": "1972",
    "3": "1975",
    "4": "1977",
    "question": "Ve kterém roce byl vynaleznut jazyk C?",
    "correct": 2
  },
  {
    "1": "Objektivně orientované",
    "2": "Ezoterické",
    "3": "Funkcionální",
    "4": "Nesprávná odpověď",
    "question": "Brainfuck patří do skupiny jakých programovacíh jazýků?",
    "correct": 2
  },
  {
    "1": "John Barlow",
    "2": "Edward Snowden",
    "3": "Fredrik Neij",
    "4": "Julian Assange",
    "question": "Deklaraci nezávislosti internetu napsal, která z těchto lidí?",
    "correct": 1
  },
  {
    "1": "WikiLeaks",
    "2": "Pirates Bay",
    "3": "4chan",
    "4": "Reddit",
    "question": "Anonymous skupina vznikla údajně na které stránce ?",
    "correct": 3
  },
  {
    "1": "K černému digitálnímu obchodu",
    "2": "K těžbě křemíku a jeho zpracování",
    "3": "K obchodování s bitcoinem",
    "4": "Nesprávná odpověď",
    "question": "K čemu sloužil silk road?",
    "correct": 1
  },
  {
    "1": "Julian Assange",
    "2": "Alan Turing",
    "3": "Edward Snowden",
    "4": "Mark Zuckerberg",
    "question": "Kdo je označován jako občan čtyři?",
    "correct": 3
  },
  {
    "1": "2016",
    "2": "2014",
    "3": "2015",
    "4": "2021",
    "question": "Ve kterém roce byla schválena směrnice GDPR?",
    "correct": 1
  }
]